連奪兩獎成叱咤大贏家 姜濤發文引得獎歌《蒙著嘴說愛你》：感謝香港醫護

年僅 21 歲、出身《全民造星》的組合 Mirror 成員姜濤，昨（1 日）晚在商台的「2020年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮」中連奪兩獎，包括成史上最年輕「我最喜愛男歌手」得主，及憑歌曲《蒙著嘴說愛你》奪「我最喜歡歌曲大獎」。姜濤今日在 FB 發文，再次多謝歌迷、歌曲編監導及 MV 導演等人，最後感謝「在疫情中一直守護香港的你們，所有香港的醫護人員們」，並祝願每一個人「在這場疫情結束後都能夠平安、健康」。

昨日頒獎禮結束後，姜濤奪「我最喜愛男歌手」時的驚訝表情在網上被熱烈討論，有人質疑其實力及獎項認受性，他在後台受訪時亦曾表示，知道自己實力或未被大部分香港人認可，日後會以作品證明自己。

他今日則再在 FB 發文補充感謝歌迷，「我知道自己自身的實力或者資歷都還不足以說服大家，當下我甚至都說服不了我自己」，他表示，知道無論作品或歌唱實力均未得到大眾認可，但對於歌迷「一票一票的辛苦投出來」的兩個獎項，他承諾「既然拿了，我以後（會）對得起你們」，並用前輩的話寄語自己，「用自己的作品，來保護自己的粉絲」。

姜濤又指，希望昨晚透過頒獎禮認識他的人，可以試聽聽他的得獎歌《蒙著嘴說愛你》，「讚美也好批評也好 … 我一定會接受和不斷改進。」他亦再次感謝歌曲監製 Edward Chan、填詞陳詠謙、MV 導演袁劍偉等人。

最後，姜濤表示，回歸到當初創作這首歌的初衷，是感謝香港醫護，「感謝在疫情中，一直守護香港的你們 — 所有香港的醫護人員們。新的一年開始了，疫情還沒結束，但希望你們每一個人，在這場疫情結束後都能夠平安、健康。也希望我們每一個人，都不用再蒙著嘴，也能說愛你。」

姜濤是本地男子組合 Mirror 成員，2018 年參與 Viu TV 選秀節目《全民造星》獲得冠軍，後與其他參賽者組成 Mirror 出道。姜濤自參加節目以來一直人氣高企，被歌迷暱稱為「姜 B」、「濤濤」，姜濤歌迷則被稱為「姜糖」。《蒙著嘴說愛你》是其第四首個人單曲，在去年 4 月公開發表，反映港人在疫情下要戴上口罩、保持社交距離的生活寫照，MV 至今在 Youtube 的累積瀏覽量已逾二百萬。

其實以21歲又咁紅嚟講，佢講嘢都算得體

點都好過當年蕭+腩既邪不能勝正
一出道就彈起 最怕就係一朝得志

來年希望你可以更有自信

沒有姜濤，那有暴徒

想當年佢個對手真係有買fans
佢忍唔住口寸9，咁就梅咗一世

有PR

不過都叫有心

所以都係嗰句，做人無公關，食屎嫁啦

佢真係好humble 欣賞！！！

粒粒星都有pr，受唔受教都係一回事
你睇吓anson kong

其實Ian都差

願聞其詳

好過ak

佢2個好似最friend 一擔擔
Ian真係好on9，其實本來爆長頸鹿，到之後話5條女
佢一路唔回應係啱，因為只要唔講就冇人再講

之後無lala自己請假，又約條女去街
真係後果自負，我係花姐真係屌L死佢

其實package 才藝上Ian好似最好？

才藝上係，佢把聲的確靚，又自己作曲填詞，但有待進步
但如果計package，計埋態度嘅話，咁可能jer edan 姜濤佢哋更勝一籌

humble 到咁仲想點
好得體喎

係呀，本身對佢印象麻麻
到最近睇佢賽前訪問，覺得佢幾humble
呢2日睇埋台上、台下回應，加哂分俾佢

我呢 D 大叔一聽都鐘意呢首打氣歌!

最大反例咪就係林鄭月娥 句句說話都閪到不得了